%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2019}
\newcommand{\debmtgmonth}{8}
\newcommand{\debmtgdate}{17}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{177}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!#D#e#b#C#o#n#f#1#9%S%G%*FC=8(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

\subsection{2019$BG/(B6$B7nEY(B $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B}

2019$BG/(B6$B7n(B15$BF|(B($BEZ(B)$B$KEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#2q>l$OO;K\LZ$K$"$k%5%$%P!<%H%i%9%H$5$s$r$*<Z$j$7$F9T$$$^$7$?!#;22C<T$O(B6$BL>$G$7$?!#(B

$B%;%_%J!<H/I=$O!"(Bdictoss$B$5$s$N!V(BOSC 2019 Hokkaido$B$N%$%Y%s%H;22CJs9p$H:#8e$N2]Bj@0M}!W$G$7$?!#(BOSC 2019 Hokkaido$B$K;22C$7$?%$%Y%s%HJs9p$H:#8e$NJY6/2q5Z$S%$%Y%s%H1?1D$r$I$N$h$&$K?J$a$F$$$/$H$h$$$+$r;22C<T$G5DO@$7$^$7$?!#(B

$B5DO@$N5D;vO?$O0J2<(BURL$B$G8x3+$7$F$$$^$9!#(B

\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2019-06_tokyodebian_thinking-meeting_bof.txt}


\subsection{Debian10 ''Buster'' $B<7M<%j%j!<%9%Q!<%F%#(B in Tokyo}

2019$BG/(B7$B7n(B7$BF|(B($BF|(B)$B$K(BBuster$B$N%j%j!<%9$r5-G0$7$F!V(BDebian10 ''Buster'' $B<7M<%j%j!<%9%Q!<%F%#(B in Tokyo$B!W$r3+:E$7$^$7$?!#2q>l$OFnKcI[$K$"$k%5%$%*%9$5$s$r$*<Z$j$7$F9T$$$^$7$?!#;22C<T$O(B12$BL>$G$7$?!#(B

$B;22C<T0lF1$G%S%6$d$*<r!"%1!<%-$r?);v$7$D$D:)?F$7!"(BDebian 10 Buster$B$N%j%j!<%9$r$*=K$$$7$^$7$?!#(B


\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{dictoss}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
\item Hack Time$B$O2?$r$7$^$9$+(B (How will you work on Hack Time ?)
\item DebConf19$B$K$*$$$F!"6=L#$,$"$k%;%_%J!<$r65$($F$/$@$5$$!J(BPlease tell me the seminar you are interested in at DebConf19.$B!K(B
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image201908/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image201908/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{DebConf19 $B$N5$$K$J$k%;%_%J!<$rD4$Y$F$_$k(B}{dictoss}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{$B$O$8$a$K(B}

DebConf19 $B$,(B 2019$BG/(B7$B7n(B21$BF|$+$i(B28$BF|$K%V%i%8%k$N%/%j%A%P;T$G3+:E$5$l$^$7$?!#(B

\url{https://debconf19.debconf.org/}

$BB?$/$N%;%_%J!<H/I=$,$"$j!"8=:_$N(BDebian Project$B$N%H%l%s%I$r$D$+$`$3$H$,$G$-$^$9!#$3$N%;%_%J!<$O%S%G%*8x3+$7$F$$$k%;%_%J!<$bB?$$$?$a!"%S%G%*$r8+$F$_$F$I$s$JFbMF$@$C$?$N$+D4$Y$F$_$^$7$?!#(B

\subsection{DebConf19$B$N%;%_%J!<%S%G%*(B}

\subsubsection{$B%;%_%J!<%9%1%8%e!<%k$H%S%G%*$N>l=j(B}

DebConf19$B$N%;%_%J!<%9%1%8%e!<%k$O0J2<$N(BURL$B$G8x3+$7$F$$$^$9!#(B

\url{https://debconf19.debconf.org/schedule/}

$B$3$N(BURL$B$N%Z!<%8Fb$K$"$k3F%;%_%J!<$N%?%$%H%k$r%/%j%C%/$9$k%;%_%J!<$N35MW$N$Z!<%8$,I=<($5$l!"%;%_%J!<$K$h$C$F$O%9%i%$%I$H%S%G%*$,8+$l$k$h$&$K$J$C$F$$$^$9!#(B


\subsubsection{$B5$$K$J$k%;%_%J!<(B}

$B;d$,8D?ME*$K5$$K$J$k%;%_%J!<$O0J2<$G$9!#(B

\begin{itemize}
\item i'm (a bit) sick of maintaining piuparts.debian.org (mostly) alone, please help (20min)
\item APT 2.0 and other news (20min)
\item Using Debian Containers for Cross-Development (45min)
\item Debian LTS, the good, the bad and the better (45min)
\item Who's afraid of Spectre and Meltdown? (45min)
\item Escaping the Surveillance Blackhole with Free Mobile Computing (45min)
\item Bootstrappable Debian BoF (45min)
\item debian/copyright BoF (45 min)
\item Bits from the DPL (45min)
\end{itemize}


\subsection{$B%S%G%*$r8+$F$_$?%;%_%J!<(B}

\subsubsection{APT 2.0 and other news}

%$B%9%i%$%I%G!<%?(B
%
%\url{https://salsa.debian.org/debconf-team/public/share/debconf19/raw/master/slides/79-apt-20-and-other-news.pdf?inline=false}

\begin{itemize}
\item  Ubuntu 14.04$B$N(BESM$B$,;O$^$C$?(B
  \begin{itemize}
  \item public dist/$B!"(B private pool/ $B$,MW7o!#G'>Z=hM}$,I,MW(B
  \item ''never'' pin $B$H$$$&;EAH$_$r9M$($?(B  
  \end{itemize}
\item 2018$BG/$K(Bfrontend lock$B$rF3F~(B
  \begin{itemize}
  \item $B<g$K(B python-apt $B$,Jz$($kIT6q9g$r=$@5(B
  \item Ubuntu errer$B%H%i%C%+!<$N>pJs$G$O(B unattended-upgrades $B$K$h$k(Bcrach$B$NJs9p$,8:$C$?(B
  \end{itemize}
\item $B%"%C%W%G!<%HCf$K%7%c%C%H%@%&%s$7$?>l9g$NLdBj$X$NBP1~(B
  \begin{itemize}
  \item apt 1.8.1 $B0J9_$G$O!"(Bsystemd$B$X(Bshutdown$B$7$J$$$h$&$K@)8f$G$-$k$h$&$K$J$C$?(B
  \item systemctl$B$d(BGUI$B%D!<%k$N<B9TCf$O(Bshutdown$B$7$J$$$h$&$KKI$0$3$H$,$G$-$k(B
  \item sudo reboot$B$d;w$?$h$&$J%3%^%s%I$O$^$@BP1~$7$F$$$J$$(B
  \end{itemize}
\item buster$B$X(Bdist-upgrade$B$9$k$H$-$K%(%i!<$,=P$?$N$O?=$7Lu$J$+$C$?(B
  \begin{itemize}
  \item $B%(%i!<FbMF(B
    \begin{itemize}
    \item E: Repository $B!G(Bfoo$B!G(B changed its $B!G(BSuite$B!G(B value from $B!G(Btesting$B!G(B to $B!G(Bstable$B!G(B
    \item E: Repository $B!G(Bbar$B!G(B changed its $B!G(BCodename$B!G(B value from $B!G(Bbuster$B!G(B to $B!G(Bbullseye$B!G(B
   \end{itemize}
  \item $B2?$,$d$j$?$+$C$?$N$+(B
    \begin{itemize}
    \item Security: Prevent people from giving you stable when you ask for stable-security
    \item Pinning: Prevent broken pinning situations
     \end{itemize}
  \item $B$I$&$9$l$P$h$+$C$?$N$+$N0F$r9M$($F$_$?$N$G!"$_$J$5$s$H5DO@$7$F$_$?$$$G$9(B
  \end{itemize}
\item dpkg$B$N(Bnews
  \begin{itemize}
  \item Trigger loops might finally be over
  \item Rootless $B%S%k%I$G$-$k$h$&$K$J$C$?(B
  \item start-stop-daemon $B$O?7$7$$(B systemd $B$N(B readiness protocol $B$KBP1~(B
  \item CPAN$B$K(BDpkg perl$B%b%8%e!<%k$,F~$j$^$7$?(B
  \item $B%/%m%9%3%s%Q%$%k%5%]!<%H$N2~A1(B    
  \end{itemize}
\item APT 2.0
  \begin{itemize}
  \item $B$G$-$k$+$I$&$+$o$+$i$J$$$3$H(B
    \begin{itemize}
    \item ``purge''$B!"(B''installed''$B!"(B''config-files'' $B$J$I$G%Q%?!<%s%^%C%A%s%0;XDj$r:N$jF~$l$?$$(B
    \item pinning$B$b%Q%?!<%s%^%C%A%s%0;XDj$r:N$jF~$l$?$$(B
    \item Pin and upgrade by source package ?
    \end{itemize}
  \item Mandatory InRelease
    \begin{itemize}
    \item ''InRelease''$B%U%!%$%k$r8+$k$h$&$K$9$k!J(B``Release''$B$d(B''Release.gpg''$B%U%!%$%k$O$b$&;2>H$7$J$$!K(B
    \item $B$^$@7h$^$C$F$$$J$$$3$H(B
      \begin{itemize}
      \item $B=pL>$J$7%j%]%8%H%j$K$bBP1~$9$k$h$&G[N8$9$Y$-$+!)(B
      \item gpg$B=pL>$"$j%j%]%8%H%j$+$i(Bgpg$B=pL>$J$7%j%]%8%H%j$X%U%)!<%k%P%C%/$7$?$H$-$K%"%/%7%G%s%H$,5/$-$?$j$7$J$$$+!)(B
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection{i'm (a bit) sick of maintaining piuparts.debian.org (mostly) alone, please help}

\begin{itemize}
\item 2009$BG/$+$i(B piuparts.debian.org $B$r%a%s%F%J%s%9$7$F$$$k(B Holger Levsen $B$5$s$NH/I=(B 
\item piuparts$B$N@bL@(B
  \begin{itemize}
  \item $B%Q%C%1!<%8$N%$%s%9%H!<%k!"%"%C%W%0%l!<%I!":o=|$N%F%9%H%9%$!<%H$G$"$k(B
  \item $B8=:_(B59$B%9%$!<%H$H$=$N%9%$!<%H$NAH$_9g$o$;$N%F%9%H$r<B9T$7$F$$$k(B
  \item piuparts$B$N%a%s%F%J%s%9$O<B<A(B2$BL>$G$d$C$F$$$k(B
  \item $BHa$7$$$3$H$K%P%0BP1~$O(BAndreas Backmann$B$5$s$,$9$Y$F$d$C$F$$$k(B
  \item $B%3!<%I$N$[$H$s$I$O!"(BAndreas Backmann$B$5$s$,=q$$$?(B
  \item Herbert Fortes $B$5$s$N(Bhelp$B$K$O4uK>$,;}$F$k(B
  \item bullseye $B$K$O$^$@BP1~$7$F$$$J$$(B
  \item buster $B$G$O(B stable2sid $B$,2u$l$F$$$k$H%P%0Js9p$,$"$k(B
  \end{itemize}
\item src:piuparts$B$K$D$$$F(B
  \begin{itemize}
  \item 99.9\% $B$N=hM}$O(B /usr/sbin/piuparts $B$H(B piupartslib $B$N(B5$B%U%!%$%k$,@j$a$F$$$k(B
  \item $B$7$+$7(B src:piuparts $B%Q%C%1!<%8$O%U%!%$%k?t$,(B 358 $B$HB?$$(B
  \item $B%F%9%H$O(B 5 $B7o$7$+$J$$(B
  \end{itemize}
\item $BJ#?t$N%"!<%-%F%/%A%c$X$NBP1~(B
  \begin{itemize}
  \item $B8=:_$O(B amd64 $B$N$_2TF/Cf(B
  \item $BJ#?t$N%"!<%-%F%/%A%c$KBP1~$9$k%3!<%I$r(B piupats-master $B$KF~$C$F$$$k(B
  \item $B%5!<%P%j%=!<%9$rM_$7$$$H(BRT ticket$B$K=q$$$F(BDSA$B$K0MMj$9$k$b%5!<%P$r$b$i$($F$$$J$$(B
  \item $B%b%A%Y!<%7%g%s$,2<$,$C$F$$$k(B
  \end{itemize}
\item buster$B$N>u67(B
  \begin{itemize}
  \item piuparts-1.0.0 $B$,F~$C$F$$$k(B
  \item 1.0.1$B$N3+H/$O$&$^$/$$$+$J$+$C$?(B
  \item $BB?$/$N(Bpiuparts$B%f!<%6$K$O4X78$J$$=$@5$@$C$?(B
  \item $B%b%A%Y!<%7%g%s$O0MA32<$,$C$?$^$^$G$"$k(B
  \end{itemize}
\item $B%3%s%H%j%S%e!<%H$G$-$k$3$H(B
  \begin{itemize}
  \item 21$B8D$N%P%0$,;D$C$F$$$k(B
  \item python2$B!"(Basciidoc$B$N4D6-$r?7$7$/$9$k$Y$/(B Herbert Fortes $B$5$s$,:n6HCf(B
  \item $B%F%9%H7k2L$r$h$j$h$/$^$H$a$k(B
  \item web$B2hLL$N%G%6%$%s:F9M!J%9%$!<%H$O(B59$B$"$k$,!"(B1$B$D$N%9%$!<%H$7$+I=<($G$-$J$$!K(B
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection{Using Debian Containers for Cross-Development}

\begin{itemize}
\item $BAH$_9~$_%G%P%$%98~$1$N%"%W%j%1!<%7%g%s3+H/$r$9$k$?$a$N%/%m%93+H/4D6-$NOC(B
\item $B<B1i$7$J$,$i@bL@$9$k%9%?%$%k(B
\item $B%/%m%93+H/4D6-$,$J$<I,MW$J$N$+$N<B1i(B
  \begin{itemize}
  \item arm-linux-gnueabihf-gcc $B$G%/%m%9%3%s%Q%$%k$9$l$P(BARMv7$B$J%P%$%J%j$,:n$l$k(B
  \item ARMv7$B%\!<%I$G(BGPIO$B$N(BLED$B$r%A%+%A%+$5$;$k%W%m%0%i%`$rNc$K%/%m%9%3%s%Q%$%k$7$F$_$k(B
  \item apt-get install package:armhf $B$H%"!<%-%F%/%A%c$r;XDj$7$F%i%$%V%i%j$r%$%s%9%H!<%k$7%3%s%Q%$%k(B
  \item $B$?$@!"%\!<%I(BPC$B$K$=$N$^$^%P%$%J%j$r%3%T!<$7$F$b%i%$%V%i%j$,B-$j$:F0$+$J$$!#%i%$%V%i%j$N0MB84X782r7h$OBgJQ$G!V(BDependency hell$B!W$N>uBV$K$J$k(B
  \end{itemize}
\item $B0[$J$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c8~$1$N%/%m%93+H/$9$k$K$O$$$/$D$+J}K!$,$"$k$3$H$N@bL@(B
  \begin{itemize}
  \item yocto project
  \item chroot
  \item docker $B"+:#2s$O$3$N$d$jJ}$r%G%b(B
  \end{itemize}
\item amd64$B$N(BPC$B>e$G(B "arm32v7/debian:buster-slim" $B$J(B docker image $B$r:n@.$7(B docker push
\item $B%\!<%I(BPC$B>e$G(Bdocker pull$B$7!"(Bdockr run$B$9$k%G%b$r<B;\(B
\item $B<ALd$G$O!"%\!<%I(BPC$BB&$G$O(Bdisk$B$d(BRAM$B$r$?$/$5$s;H$&$H;W$&$,$I$l$/$i$$;H$&$N$+$H$$$&%j%=!<%9$N4QE@$G<ALd$,$"$C$?(B
\end{itemize}

\subsection{$B$*$o$j$K(B}

DebConf19 $B$N%S%G%*$r8+$FJY6/$7$F$_$^$7$?!#%;%_%J!<$N%S%G%*$O$^$@$^$@$"$k$N$G!";~4V$r8+$D$1$F8+$F$_$h$&$H;W$$$^$9!#(B


% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
%\dancersection{$B%a%b(B}{}
%\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
